中國民法典：家長擅用8歲以上子女利是錢屬違法

自從今年1月1日起實施《民法典》，列明小朋友滿8歲可以獨立運用自己的收益。而父母作為監護人，雖然可以代為管理和保護小朋友的財產，包括利是錢，但不可以隨便使用，否則可能已經犯法。

中國政法大學教授夏吟蘭接受央視訪問時，還對小朋友給予以下建議：「那是你的錢對吧，你可以交給父母讓他們幫你保管，但是一定記住保管也只是替你保管、不能幫你花。然後同時你也可以拿你這個錢，你可以想買點甚麼小東西，那也是可以買的」。

那如果小孩用利是錢胡亂買東西又怎麼辦？專家指法律規定，8歲以上小朋友如何花錢，要與他的年齡、智力及家中財務狀況等相符，如果超出範疇，就要經監護人同意，叫父母不用太擔心。

驚死屋企唔夠家嘈屋閉咩

支那開放夾埋親戚告父母侵吞利是錢

就快屙屎屙尿都要管埋

諗呢條例嘅人細個究竟被父母氹咗幾多利是錢

到實行時就係公安勸父子和解，然後沒收筆錢

父母：幫你交家用

大個俾返你

這個合理，但先扣除派利是成本，有剩利潤歸小朋友，另外如果蝕本要扣伙食，實行多勞多得。

好快多一條年滿十八歲
强徵家用

最後：交给党

細個去派財神仲發喇

德政

爹親娘親 不及毛主席親
天大地大 不及黨的恩情大
只有黨 可以擅用淫民利是錢
父母擅用子女利是錢屬於違法

好勵志畀人收咗利是錢嘅小朋友而家已經長大成人嚟個大報復